[突發]正視聽， 聽日係 悼念港督 麥理浩20週年， 唔係 賭王 奶共何鴻燊!

陣間我會講下麥理浩做過啲咩好嘢

rip

港督任內施政重點
甲、房屋政策
推出十年建屋計劃，10年間成功為96萬名市民提供居所，計劃推出後第15年，累積受惠市民數目增至150萬人（1972年10月）
設立房屋委員會和房屋署，負責統籌和營建公共房屋（1973年）
設立新界拓展署，於新界各地開發新市鎮（1973年）
推出居者有其屋計劃，協助市民自置物業（1976年12月）

乙、肅貪倡廉
委任百里渠爵士檢討總警司葛柏潛逃一案，以及研究香港貪污問題（1973年6月）
宣布構思設立「撲滅貪污專員公署」（1973年10月）
直接向港督負責的總督特派廉政專員公署正式運作（1974年2月）
在警廉衝突後頒布「局部特赦令」（1977年11月）
設立獨立運作的廉政公署事宜投訴委員會（1977年12月）

丙、教育政策
一般政策
積極增加中小學校，配合人口增長和新市鎮發展（1971年－1982年）
接納文憑教師的加薪要求，並委任獨立委員會調查事件爭端（1973年4月及5月）
發表《香港未來十年之中學教育》白皮書（1974年10月）
宣布在1978年9月起推行九年強迫免費教育，同時擴大《入學令》的適用範圍（1977年10月）
委任獨立委員會調查金禧事件（1978年）
應經濟合作發展組織建議，委任一個國際顧問團全盤檢討香港的教育制度（1981年4月）

工業教育
改組香港工業專門學院為香港理工學院，同時賦予其專上學院地位（1972年8月）
改組大學教育資助委員會為大學及理工教育資助委員會（1972年）
分別創立葵涌工業學院和觀塘工業學院（1975年）
分別創立建造業訓練局和製衣業訓練局（1976年）
創立黃克兢工業學院（1977年）
創立李惠利工業學院（1979年）

大專教育
委任黃麗松教授為香港大學歷來首位華人校長（1972年）
認可樹仁學院為專上學院（1976年）
把香港中文大學由原來的「聯邦制」改為「單一制」（1976年）
認可嶺南學院為專上學院（1978年）

丁、社會福利政策
公共援助計劃（公援）
調高公援的津貼發放金額（1972年）
對公援受助人的開支模式展開調查（1974年）
按1974年展開的調查結果制定新的物價指數，使公援發放金額反映實際物價水準（1976年）
放寬成為公援受助人的申請資格（1977年）
為公援引入殘疾補助金（1980年）

其他福利
增強社會福利服務，並培訓更多社工（1971年－1982年）
引入傷殘老弱津貼計劃（1973年）
設立暴力及執法傷亡賠償計劃（1974年）
將傷殘老弱津貼計劃修訂為傷殘及高齡津貼計劃，老弱津貼也改名為高齡津貼（1977年）
傷殘及高齡津貼計劃再改稱為特別需要津貼計劃，高齡津貼的申請資格得以放寬（1978年）
設立交通意外傷亡援助計劃（1979年）
發表《進入八十年代社會福利》白皮書（1979年）
向所有12至25歲的全日制學生發出乘搭車船優待證（1981年）

公營醫療
廣建醫院和其他醫療院所（1971年－1982年）
發表《香港醫務衛生服務的進一步發展》白皮書，確立港府繼續向市民提供低廉醫療服務的方針（1974年）

第一年又無悼念，之後連續十九年一樣無悼念，二十年後先用佢來悼念會唔會太牽強？正常都用剛過身嘅人好d。

悼念何生因為佢令我明白只有人有錢，就算通姦公然包三奶四奶現行法律都無佢符。

勞工保障
制訂多項規例提昇職業安全健康水準（1971年－1982年）
正式設立勞資審裁處，負責調解勞資雙方的金錢糾紛（1973年）
修訂《勞工賠償條例》，把僱主向因工永久喪失工作能力或死亡的僱員之賠償金額上限上調三分之一（1974年）
引入《勞資關係條例》，訂定調解勞資糾紛的程式（1975年）
引入肺塵埃沉著病補償計劃（1981年）
修訂《勞工賠償條例》，規定所有僱主要為僱員購買僱員補償保險（1982年）
修訂《僱傭條例》
為低技術及非技術勞工引入疾病津貼（1973年）
加入僱主需向被解僱員工發放遣散費和保障工會不受歧視等條文（1974年）
引入每周休息日，同時增加每年法定假期的日數（1976年）
提高累積有薪病假的日數和疾病津貼額（1977年）
規定獲僱主聘用滿12個月的僱員，每年可獲得七日有薪例假（1978年）
規定懷孕僱員可享有相當於正常工資三分之二的產假薪酬（1982年）

戊、基礎建設
擴展交通網路
設立地下鐵路臨時管理局，負責籌備地鐵工程的前期工作（1972年6月）
紅磡海底隧道落成啟用（1972年8月）
展開九廣鐵路雙軌化工程（1973年）
興修屯門公路（1974年－1981年）
九廣鐵路紅磡火車站落成啟用（1975年）
成立地下鐵路公司，取代原來的臨時地下鐵路管理局（1975年9月）
修築地鐵「修正早期系統」（1975年11月－1980年2月）
連接市區和青衣島的青衣大橋通車（1974年）
修築荃灣綫地鐵（1977年7月－1982年5月）
獅子山隧道第二管道開通（1978年）
展開九廣鐵路英段電氣化計劃（1978年）
重新研究東區走廊興建計劃（1979年）
修築港島綫地鐵（1980年2月－1986年5月）
動工興建東區走廊（1981年）
構思在屯門和元朗之間興建輕便鐵路（1981年9月）

水利工程
在青山動工興建樂安排海水化淡廠（1972年8月）
任內首度宣布制水（1974年9月－11月）
樂安排海水化淡廠落成啟用（1975年10月）
任內第二度宣布制水（1977年6月－1978年4月）
樂安排海水化淡廠停產（1978年）
投放1.17億港元改善香港一方的東江水輸水系統（1978年）
與中方達成協定，由1982年起逐步增加向香港的供水量，水價上升百分之50，但向市民收取的水費不變（1978年10月）
萬宜水庫落成啟用（1978年11月）
與中方簽訂補充協定，隨後又作出兩次修訂，規定供水量由1982年起按年增長至1995年（1980年5月）
樂安排海水化淡廠再度投產（1981年）
撥出13億港元擴充輸水系統，為粵方增加東江水供港作好準備（1981年1月）
任內第三度宣布制水（1981年10月－11月）
樂安排海水化淡廠關閉（1982年）

係得樓豬先咁真心膠

呢個人就慶祝啦

康樂、保育與人文發展
於各地修建闢建公園、游泳池、運動場和體育館（1971年－1982年）
發起清潔香港運動（1972年）
設立禁毒處與禁毒專員（1972年）
採納港府中文委員會第二份報告書，開始推動中英雙語並重政策（1972年1月）
興建紅磡體育館（1973年－1983年）
促成舉辦首屆香港藝術節（1973年）
設立撲滅罪行委員會，推動撲滅罪行運動（1973年）
通過中文與英文均為香港的法定語文（1974年）
成立香港獎券管理局（1975年）
成立康樂體育事務處（1976年）
首度劃出郊野公園（1977年）
設立古物古蹟辦事處及古物諮詢委員會（1976年）
興建港島伊利沙伯體育館（1977年－1980年）
由港府免費撥地的海洋公園落成啟用（1977年）
促成香港藝術中心落成啟用（1977年）
設立土力工程處（1977年）
沙田馬場落成啟用（1978年）
設立度量衡十進制委員會，推廣自1976年起引入的國際單位制（1978年1月）
主持香港文化中心奠基典禮（1979年）
麥理浩徑啟用（1979年）
引入歷史建築評級制度（1980年）
設立法律改革委員會（1980年）
興建銀禧體育中心（1981年－1982年）
麥理浩夫人度假村落成啟用（1981年）
成立康樂文化署（1981年）

己、經濟政策
多次派代表與各國展開貿易談判（1971年－1982年）
港元跟隨英鎊自由浮動（1972年6月）
港元與美元掛鉤（1972年7月）
復原外匯管制（1973年）
成立證券業務諮詢委員會和證券業務監理專員一職（1973年1月）
立例限制新的股票交易所成立（1973年8月）
成立石油政策委員會及石油供應處（1973年11月）
實施燈火管制（1973年12月－1974年5月）
實行夏令時間（1973年12月－1976年8月）

push

樓上兩隻五毛blocked

擺佢上檯咪仲好

#4
#5
?

國父麥理浩